As bibliotecas podem ser indentificadas pelo seu tipo de classificação, onde as suas classificações
podem ser definidas pela maneira como elas são ligadas que é explicado na sub-seção
\ref{section:formas_de_ligamento}, pelo momento que elas são ligadas que é explicado na sub-seção
\ref{section:momentos_de_ligação}, e pela forma como elas são compartilhadas que é explicado na
sub-seção \ref{section:formas_de_compartilhamento}.

\section{Formas de ligamento}
\label{section:formas_de_ligamento}

O processo de ligamento implica em associar uma biblioteca a um programa ou outra biblioteca, ou seja,
é nesse momento que as implementações das funcionalidades são realmentes ligadas ao programa ou
outra biblioteca.

Esse processo de ligamento pode ser feito de 3 formas diferentes:

\begin{itemize}

 \item \emph{\textbf{Tradicional}} que significa que os dados da biblioteca são copiados para o executável do programa
 ou outra biblioteca.

 \item \emph{\textbf{Dinâmica}} que significa que ao invés de copiar os dados da biblioteca para o executável, é
 somente feito uma referência do arquivo da biblioteca. Neste caso o ligador não tem tanto
 trabalho na compilação, pois ele somente grava a biblioteca a ser utilizada e um indice para
 ela, passando todo o trabalho para o momento onde a aplicação é carregada para a memória ou para
 o momento que a aplicação requisita a biblioteca.

 \item \emph{\textbf{Remoto}} que significa que a biblioteca vai ser carregada por chamadas de procedimento remotos,
 ou seja, a biblioteca pode ser carregada mesmo não estando na mesma máquina do programa ou
 biblioteca, pois ela é carregada pela rede.

\end{itemize}

\section{Momentos de ligação}
\label{section:momentos_de_ligação}

O momento de ligação diz respeito ao momento em que a biblioteca vai ser carregada na memória e
para esse caso existem 2 formas:

\begin{itemize}

 \item \emph{\textbf{Carregamento em tempo de carregamento}} que significa que a biblioteca vai ser
 carregada na memória quando a aplicação também estiver sendo carregada.

 \item \emph{\textbf{Carregamento dinâmico ou atrasado}} que signfica que a biblioteca só vai ser carregada na
 memória quando a aplicação requisitar o seu carregamento e isso é feito em tempo de execução.

\end{itemize}

\section{Formas de compartilhamento}
\label{section:formas_de_compartilhamento}

As formas de compartilhamento de bibliotecas se divide em 2 conceitos. Sendo que o primeiro se refere
ao compartilhamento de código em disco entre os vários programas. E o segundo se refere ao
compartilhamento da biblioteca na memória em tempo de execução.

O compartilhamento em mémória traz a vantagem de que dois ou mais programas podem
compartilhar o acesso ao mesmo código da biblioteca na memória, com isso se evita que a mesma
biblioteca seja colocada mais de uma vez na memória.

Por exemplo para o segundo conceito, suponha que os programas \emph{P1} e \emph{P2} necessitem de
uma biblioteca \emph{B} que é carregada no \emph{momento de carregamento}. Suponha
agora que executamos o programa \emph{P1} e depois de um tempo executamos o programa \emph{P2}, desta
forma primeiramente o programa \emph{P1} e a biblioteca \emph{B} são carregadas na memória. Como
também executamos o programa \emph{P2}, ele também é carregado na memória, mas sem a necessidade de
carregar a biblioteca \emph{B}, pois ela já havia sido carregada anteriomente.

Pensando pelo outro lado, o compartilhamento de memória pode ser um pouco prejudicial
ao desempenho, pois essa biblioteca deve ser escrita para executar em um ambiente \emph{multi-tarefa}
e isso pode causar alguns atrasos.
