 \subsection{Definição}
 \begin{frame}
  \frametitle{Definição}
  
  \begin{block}{Definição de Biblioteca}
    Conjunto de subprogramas ou rotinas que tem por função principal prover funcionalidades que geralmente são 
    utilizadas por desenvolvedores em um determinado contexto.
  \end{block}
  
  \begin{block}{Vantagens do Uso de Bibliotecas}
    O uso de bibliotecas permite a reutilzação de código e a modularização do projeto.
  \end{block}
 \end{frame}

 
 \subsection{História}
\begin{frame}
 \frametitle{História}
 
  \begin{itemize}
  
   \item \emph{\textbf{COMPOOL} (Communication Pool)}: \emph{Software} desenvolvido em \emph{\textbf{JOVIAL}} 
   que tinha o objetivo de compartilhar informação entre vários programas.
   
   \item \emph{\textbf{COBOL}}: Linguagen de programção que em 1959 possuía um sistema primitivo de bibliotecas.
   
   \item \emph{\textbf{FORTRAN}}: Linguagen de programção que possuía um sistema que permitia a compilação de 
   subprogramas independentemente dos outros. 
   %ou seja, era permitido compilar o subprograma separadamente e depois 
   %incluí-lo em outro programa. No entanto esse sistema enfraquecia o compilador que não consegui fazer a verificação 
   %de tipos entre os subprogramas.
   
   \item \emph{\textbf{Simula 67}}: Linguagen de programção orientada a abjetos que em 1965 possibilatava o 
   armazenamento de classes em arquivos de bibliotecas. Depois esses arquivos de bibliotecas poderiam ser 
   incorporados em outros programas.
   
  \end{itemize}

  
\end{frame}

 \subsection{Classificação}
\begin{frame}
 \frametitle{Classificação - Formas de Ligamento}
 
 \begin{block}{Definição}  
 
  Processo que implica em associar uma biblioteca a um programa ou outra biblioteca.
  
 \end{block}

 \begin{block}{Tipos}  
 
  \begin{itemize}
  
   \item \emph{\textbf{Tradicional}}: Os dados da biblioteca são copiados para dentro do executável do outro programa
   ou biblioteca.
   
   \item \emph{\textbf{Dinâmica}}: A biblioteca é referênciada no outro programa ou biblioteca. Neste caso não existe 
   tanto trabalho no momento de compilação, pois a biblioteca só será copiada quando o programa for carregado ou outra
   biblioteca for carregada na memória.
   
   \item \emph{\textbf{Remoto}}: A biblioteca é carregada por chamadas de procedimentos remotos. A vantagem é que o
   programa e a biblioteca não precisam estar necessáriamente na mesma máquina, pois quando o programa requisitar 
   a biblioteca, ela será transferida pela rede de uma máquina para outra.
   
  \end{itemize}

 \end{block}
 
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Classificação - Momentos de Ligação}
 
 \begin{block}{Definição}  
 
  É o momento em que a biblioteca é carregada na memória.
  
 \end{block}

 \begin{block}{Tipos}  
 
  \begin{itemize}
  
   \item \emph{\textbf{Carregamento em Tempo de Carregamento}}: A biblioteca é carregada na memória no mesmo 
   momento em que a aplicação esta sendo carregada.
   
   \item \emph{\textbf{Carregamento Dinâmica ou Atrasado}}: A biblioteca é carregada na memória somente quando 
   a aplicação faz a requisição da biblioteca.
   
  \end{itemize}

 \end{block}
 
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Classificação - Formas de Compartilhamento}
 
 \begin{block}{Definição}  
 
  Disponiblidade da biblioteca para vários programas ao memso tempo.
  
 \end{block}

 \begin{block}{Tipos}  
 
  \begin{itemize}
  
   \item \emph{\textbf{Compartilhamento em Disco}}: Programas podem utilizar o mesmo arquivo em disco para acessar a 
   biblioteca.  

   \begin{itemize}       
   
     \item \emph{\textbf{Vantagens}}: Economia de tempo de compilação, espaço ocupado por binários e a possibilidade 
     de usufruir de atualizações em a necessidade de recompilar o programa.
   
     %% Econmia de tempo de compilação e espaço, pois a biblioteca não é copiada para o o binário.    
   
     \item \emph{\textbf{Desvantagens}}: Caso um biblioteca seja excluida ou danificada, todos os programas que a utilizam
     ela serão afetados.        
   
   \end{itemize}
   
   \item \emph{\textbf{Compartilhamento em Memória}}: Programas podem compartilhar o acesso ao mesmo 
   código da biblioteca na memória. 
   
   \begin{itemize}    
   
     \item \emph{\textbf{Vantagens}}: Economia de memória e tempo de carregamento.
   
      %% Ambiente multi-tarefa necessita de sincronização para garantir consistência dos dados.
   
     \item \emph{\textbf{Desvantagens}}: Desempenho pode ser prejudicado por causa da obrigatoriedade do ambiente 
     multi-tarefa e a falta de escalabilidade.
   
      %% A falta de escalabilidade é por causa que a partir de uma certa quantidade de processadores não exste nenhum 
   %% ganho de tempo   
   
   \end{itemize}
   
  \end{itemize}

 \end{block}
 
 \end{frame}